睇得書多=中文好?

我小學就睇金庸，三國演義，出去考DSE都係得4

你地覺得睇得書多係咪代表中文會考得好

代表
唔代表

你冇睇過可能連4都冇

前提係要認真睇+做筆記

都係 但係如果想攞5，就要睇吓你思考同表達能力好唔好，睇書好似無咩用咁

睇得多咪只得個語感

ching識嘢 單憑呢一句就知你係中文高手嚟

暫時未見過睇得書多ge人中文差

中文好=/=考得好

語感好聽讀都唔會有問題
寫作就要再融會貫通到

Ching好中意中國傳統嗰啲上山舞劍嘢？

啱 想當年我閱理5星寫作就得2

係啊 覺得啲劍客好型好瀟灑

推

睇多啲古龍就可以拎5**

睇得多要寫得出先得架🤣🤣🤣

唔等於囉，睇完吸收到幾多寫作技巧同閱讀技巧因人而異，因為考試好著重技巧

古龍果啲幾正
反而睇哈利波特果啲魔法大戰完全無feel

真心，你中文好考得差極有個譜

我小學就睇衛斯理金庸
中文最後5**
最簡單，暑假煲完三國演義原著，睇文言文包你升幾個level

I am on fb 24/7 中文6**

大家覺得思考同表達能力要點樣培養

無架啦你 算9數啦

古龍個啲秒嚟秒去 我睇死神好過

DSE中文科唔係考中文水平 而係考文書技能

totally agger
dse唔多唔少有考試技巧同運氣成份
作文就算你中文好行文組織冇問題
但係你取材立意都好緊要
真係撞手神睇下你嗰陣當場諗唔諗到

至少reading會好

真心唔化算 閱理計分又唔重，我攞睇書啲時間打機或者溫其他科好過

好講天分，你個極限已經到

真心 小學到初中成日睇書
公開試中文乜7都冇溫過都A哂

絕對關事

我小學開始蒲圖書館
中文得個2

好同意，普通料考DSE中文攞4已經係極限

但語感係中文嘅根本嚟

無話抵唔抵
睇書得到既野你自己既
睇既時候你思想跟住行又會潛移默化改變你既思維

其實睇書唔係為咗中文好
中文好係個結果嚟，你睇書多數係為咗其他目的（睇小說會爽、睇其他科學野吸收新知識etc）

btw, 樓主你個邏輯麻麻地，可能就係咁拉低咗中文個成績

都要睇下你睇咩書
睇垃圾MK愛情小說會死多兩錢重

我識得作文拎到5**既人入面 全部都睇海量小說散文
不過當然睇得多書唔代表一定拎得到好成績 但我相信或多或少有幫助

我自細都鍾意睇書 但專攻文言文 三國演義 前漢演義 所以文言好過白話 但你想精通2種 咁多方面閱讀好重要

我小學就睇緊文言文三國演義
中四睇昭明文選
最後寫作5** 說話1撚左

我都覺自己嘅表達同邏輯麻麻，成日令人誤解
其實我想講嘅係，打機可以娛樂自己，又可以學到好多嘢，反而我睇書無咩得著

認真的
睇得多書你語文一定有幫助
語文唔似數理一個一個topic分得開
你拎到個感覺 閱讀寫作綜合應該唔會7
說話呢d有運氣成份的卷就算啦

呢樣就好個人嘅其實
有人可以坐定定幾粒鐘睇書，有人睇一陣已經想瞓
咁當然亦有人係打機學到嘢
但因為兩者（睇書＆打機）覆蓋嘅範圍唔同，而睇書學到嘅基本上一定覆蓋到打機學到嘅範圍
所以正常都會建議你睇書學嘢

btw, 如果你真係想講呢樣，咁真係好大誤解
即係你理解到人地講咩，但講唔到自己自己諗法
何況淨係表達到其實都未夠，重要睇吓你表達得夠唔夠準確（言簡意賅）

Agger，出嚟做嘢個上司都成日話我表達能力唔夠好 可能係因為我毒撚底唔係成日同人溝通

我睇開英文書 你話中夜好唔好

睇得出

有無中文高手入嚟分享成功秘訣

我會考作文拎C就係靠study leave個排借個陣女朋友d抒情小說睇

睇嚟連登仔無個中文好

佩恩中文好唔好？

死淨把口
說話拎5
其他都1或2

唔好 講唔贏鳴人啲嘴遁

我都淨係睇呢d, a level 拎左作文A, 會考有b, 都幾surprise

Ching份人諗嘢係咪比較成熟

我dse作文5**差唔多90分，中文都係得4
考試未必反映到真實中文程度

以前有個中學同學成日去圖書館借小說睇
但係見佢中文作文永遠都係要作好撚耐+作到一PAT屎咁

與其講天份，不如話講運氣，如果寫作撞正一條啱嘅題目，拎高分唔係難事，尤其係當你嗰條題目諗到好多例子，否則就可以拜拜了

睇你睇咩書囉，就算係故事都分好多種

就好似睇英文書咁，有啲人睇完就算，唔會再重複溫吓佢啲vocabs、點樣寫出一句好句子、唔會諗吓人哋寫作嘅結構段落嘅分明等等，主要係睇完唔再諗，結果就係唔會有進步

單講作文的確係，但係有其他卷拉分，所以最尾出嘅grade我覺得都算係實力嘅反映

我唔否認睇得多書的確可以潛移默化下拎到某種感覺，但係嗰種感覺強烈到咩程度好睇你每一次睇書有冇專心去理解文章嘅different aspects，例如用詞、句型、前文後理、結構等等，當每次都咁樣做，最後就可以將理化慢慢訓練到變成自己嘅本能（亦即係你所講嘅嗰種感覺）

動畫都有唔少呢類型嘅例子

有啲係天生就有，好似Gundam Seed入面嘅基拉同亞斯蘭可以爆Seed嘅能力（佢哋天生本身有爆Seed基因，所以有爆Seed嘅能力）

有啲係後天訓練出嚟嘅，就好似黑子的籃球入面，火神可以入到zone，某程度嚟講除咗靠本身嘅天份，亦都要靠後天嘅努力專注訓練同練習先得

我唔否認睇得多書的確可以潛移默化下拎到某種感覺，但係嗰種感覺強烈到咩程度好睇你每一次睇書有冇專心去理解文章嘅different aspects，例如用詞、句型、前文後理、結構等等，當每次都咁樣做，最後就可以將理性慢慢訓練到變成自己嘅本能（亦即係你所講嘅嗰種感覺）

不過訓練雖然總會有效果，但係天份亦喺其中佔一部分，例如你可以睇到普遍女性比男性嘅語言天份係高一啲

動畫都有唔少呢類型嘅例子

有啲係天生就有，好似Gundam Seed入面嘅基拉同亞斯蘭可以爆Seed嘅能力（佢哋天生本身有爆Seed基因，所以有爆Seed嘅能力）

有啲係後天訓練出嚟嘅，就好似黑子的籃球入面，火神可以入到zone，某程度嚟講除咗靠本身嘅天份，亦都要靠後天嘅努力專注訓練同練習先得

一本都無睇過

不過 5左 死亡之卷5**

睇晒金庸
第一年作文2
第二年作文1

睇李天命
閱讀理解包你有5

識嘢

文言文先係王道

我覺得寫作同說話都有運氣成份，至於閱讀而家有文言文範文，讀晒佢應該過到骨，閱讀前面啲parts有時唔知係咪真係考閱讀理解，有時連嗰篇文個作者都唔知佢想點 ，聆聽其實係考反應同人腦嘅儲存量（可以話係相對於電腦嘅RAM），最後我覺得綜合係唯一一樣可以喺平時練返嚟嘅嘢，只要平時練得多啲格式，之後抄吓資料就搞掂，中文最易其實係綜合

係
識人睇好多小說中文5*
作文5**

我都係睇金庸同三國演義
都係拎4

但係都有好多人係睇好多書，跟住中文成績麻麻喎 一個得唔代表個個得

咁我又冇可能證明到睇得多書=中文成績一定好
不過我相信睇好少書/唔睇書冇咩可能中文好

巴打衰咩

吾系甘牙

睇得書多=DSE中文差
因為DSE跟本唔係中文

真架，不過總會有人認為我吹水

自問只係自己個人夠感性，好多時都感受到作者既感情，係抱住欣賞、感受咁去睇篇文，而唔係為考試

金庸考 oral 可能會 fail

唔睇書中文得3

閱讀5** 作文2

睇過下書 講野都有文化d啦
睇中文快d 睇題目快d 理解力強d
用字亦都多d

分分鐘個樣都老實d

要多睇唔同類型既經典文學，中文先會全面

拉番勻攞個4

白話文睇得明未必有分
但文言文睇得明就肯定有分
我真係從來無背過堆所謂文言文用字，你睇得多就會估到
所以我幫人補習，都會推薦佢地趁中四五未係最忙果陣睇下聊齋、三國演義果啲易明又有趣嘅文
但通常無人理我

至少閱讀同寫作一啲關係都冇

使唔使

只睇新聞/政治書

中文dse reading 1 writing 5**
然後俾同學笑我攞5**

拉番勻攞個4/5

3咗

我都係

仲以為睇多啲新聞表達能力會好啲添

speaking俾人搶晒嚟講

考試成績唔完全反映真實水平

睇書同中文成績只有微弱嘅correlation

除咗SBA之外唔會睇書
會考高考作文都A
高考reading都唔小心A埋

三國演義原著係文言文

點做到
我235*4->4

你天生諗嘢應該好叻

我唔鍾意睇書
但好鍾意寫文作詩

我覺得寫文寫得好唔好
同睇幾多書未必成正比

對我依啲門外漢嚟講，叫做通俗文言文啦
dse又唔會真係出到好深，個程度差唔多
最緊要係你要有興趣睇落去

我認為看文言文會好d ，起碼中文水平會真正地提高

但中文好唔等於dse中文好 wo（根本兩回事 ）

點定義中文好先 作文都有分記敘抒情定議論說文
淨係睇單一類型小說就真係唔夠 最好儒道墨法 散文都睇

我嘅定義係DSE中文至少攞5

語言呢啲係浸番黎 所以睇多啲書一定有用
語境 文法 敘事手法 etc
我都好鐘意睇書 但冇特別練/一定要睇邊個作家
中文都有5 作文&說話5**
加油

再拉遠少少，去到作家level
有邊個作家係唔睇書？
反而要中文好，英文書都要睇

富奸算唔算作家 我覺得佢啲題材幾好，但係佢主要係從game同電影個度攞靈感

15**43-->3

睇哂金庸，古龍，dse中文作文都係I

離題？

其實要睇下你睇咩書
例如見到上面好多巴打話睇哂金庸呀，梁羽生呀之類之類，我好肯定咁講，就算你背哂佢地啲文章或者文字，都未必可以寫得出好似佢地咁優秀的中文
最大原因其實係佢地，或者係上一代人的中文個基礎係好紮實，由細細個係讀古文，背詩詞，文言文，唔係睇我地所謂的現代作家的作品
我地宜家講得出寫得出好中文的當代作家，例如張愛玲，董橋，全部都有古文的基礎，換言之你睇到佢地寫既白話文，只不過係有以上所講的基礎而表達出黎，即係‘面果浸’
所以你只係睇佢地啲文章，係唔會，或者好難寫到好文章，除非你天生對中文文字的拿捏特別出色

咁梗係講寫書
貝多芬都係作家啦

大家點睇作文呢份卷 我覺得做到唔離題已經跑贏大市，至於離唔離題係睇你人生經歷豐唔豐富，有無合適嘅題材去答題，多過睇你嘅中文功力 大家點睇

想同grade文筆都唔可以差，其實班中文老師睇你半頁已經知你乜料
以前睇過唔少同學作文，好多文句又口語化又累贅，用詞又唔準
我諗依啲文即使選材好都好難俾高分

唔離題=3
好少少=4

貼題文筆差＝攞4
離題文筆好＝攞2

這就是現實

今年題目睇得出hkeaa有諗過依個問題
基本上好難離題

揀題目小心啲唔好懶高章，諗清楚先寫
其實唔太易離題
反而你文筆係無就無，俾你再做多幾次都唔會有

dse中文

應該咁講

睇書嘅人 中文差極有限
唔睇書嘅人 中文一定唔方好

情況就好似踢波咁
識的波嘅人未必好波 但係唔會差
但係唔識的波嘅人就一定屎波

應屆考生張同學表示，自己選答第二題「禁區」，描述小巴司機需要考慮是否可以停泊在禁區，從而滿足乘客需要，但另一方面又要考慮會否被發違例告票的兩難情形。他預計自己會取得3級左右的成績。

以呢位考生為例子，雖然無離題，但係都稱不上貼題 我估佢文筆好嘅話有3，差嘅話就得 2 說明雖然離題情況無咁嚴重，但係作文分數依然係以題材分高下

我記得有條題目得3個字
咁都離題我冇野講

畫叮噹嗰位，藏書成幢樓咁高

平時冇睇書 中文都係4
中文好同中文成績好係冇關係

Random科

唔睇書都係4
不過睇道家儒家卡通片

應該咁講
睇書嘅人 dse中文差極有3
唔睇書嘅人 dse中文好大機會會2或以下

有呢個傾向
但唔係絕對
成績呢家野邊有話做咩就人人都絕對好架

傾咗咁耐，我結論就係睇書多係中文好嘅必要條件，而唔係充份條件 大家點睇

視乎咩書，我覺得看多d文言文就最好

我覺得有用，睇得多書，眼界闊d同創作力都豐富d
同埋經常睇書既人都有一定求知慾

我細細個最鍾意既地方就係圖書館
其他科都一般，但得中文成績特別好

我冇睇金庸、衛斯理，但會睇麥田捕手、變形記、雙城記呢d小說

利申：會考作文A, ALEVEL差左得B,但oral A

成績唔錯 之後係咪入讀中文系

中文好個人修養都會好d

冇睇過金庸，作文都5**。
應該係你太勁反而老師睇唔明。

作文分卷炸 你估中文B咩
果然中文廢 樓主

都好難想像中文好嘅人會選啲咁無味道嘅題材
唔拉到去人生或者情感係好難高分

外國文學好重要
巴金、張愛玲都接觸好多西方文學

同意睇得多書係會中文好

但未必係直接反映喺寫作方面
始終讀書係吸，寫作係呼，兩者相關相似，但過程其實係完全相反

理解、語感同賞析就一定會提升咗

利申 由細到大睇唔少小說

將DSE成績同中文程度掛勾已經錯撚左啦

睇topic 以為講中文修養
入到po講dse

本國都好重要

一到考試就要你鳩作啲寓意出嚟

由幼稚園開始鍾意睇書，到小學嗰陣成日流連圖書館同書店打書釘
中學睇少咗但都鍾意睇唔同文章

最後dse 5**
我覺得個重點係你由細到大培養到個語感，你要學考試技巧嗰啲就勝人一籌，會事半功倍好多

我好唔鍾意外國文學
覺得翻譯咗就硬係文筆古古怪怪咁
同埋唔鍾意翻譯做中文嘅terms
所以由細到大都唔睇外國書
淨係睇中港台

個人認爲中文dse：

睇得書多+冇補習=差極都會有3
睇得書多+補習=學野都快過人
唔睇書+補習=補完習要花唔少時間熟習先運用得返d補習技巧，本身水平越差既人需要花既時間越多，所以點解有d人補好多習都係得2/3，呢類人水平低都有可能拎到高分，所以我一直覺得中文dse難度太低，畀到好多漏洞補習社同水平低既考生
唔睇書+唔補習=自求多福啦

補習學到既所謂技巧，其實就係中文好既人洞悉到既規律
如果一個人中文水平夠高，唔洗補習唔洗學d咩技巧都自自然然會識得運用
識唔少人完全冇補習齋睇書，好輕鬆咁拎到5*/5**
但佢地係真係鍾意睇書，
如果你係為咗dse成績而去睇書，係永遠達唔到佢地既境界
同埋睇咩類型既書都好重要，文學書散文之類既對提升中文水平幫助最大
不過中文oral同埋閲讀卷裏面白話文果part我覺得係比較反映唔到中文水平
個人認爲a level既閲讀卷出得比較好，難過dse但真係考到你中文水平

正如你文言文翻譯左白話文咁姐，都係覺得有d缺陷（但我覺得你看左中文版再看英文版效果會更好如果你想看外國文學）

接觸中文多=dse中文唔會差得去邊先
接觸中文少=dse中文通常都唔會好（當然少數random出來可以過到骨啦）

都要睇你睇乜野書
睇金庸三國作論說文
應該無乜幫助

認同文言文翻譯咗白話文冇咗個韻味，所以我睇白話翻譯係但求理解到個內容，但本身個意味係只能意會不能言傳。
但唔知點解我好抗拒嗰種翻譯嘅文筆，覺得好生硬，同埋無啦啦見到嘅鬼佬名譯做中文覺得成件事好出戲

正解。that's why好多人補完習屌學唔到嘢冇用，就係因為本身水平太低根本get唔到所謂技巧點用。
但本身中文有返咁上下嘅人一點就明，仲會用得好自然唔生硬，所以睇書+補習係冇得輸。

但文言文難在要好熟悉當時ge歷史背景，如果無咩歷史底其實倒不如先加強歷史能力再看翻文言文（而家嘗試緊，而唔係齋看文言白話對照）
第二點你都講得岩，而家學英文看中文片但英文字幕都覺得有d奇怪（但都算學到英文因為完全明白中文版講咩）

三國演義呢d level算係熟讀，古龍金庸梁羽生溫瑞安衛斯理之類都睇過絕大部分
當年CE中文4，AL中化C
不過asso同大學果陣，讀左三個應用中文course都係A+

我由細到大都幾鍾意中史，睇唔少歷史書，都會上網search歷史嚟睇，所以啲背景大致都ok，要即時pick up返都唔難

一本課外書都無睇過
但會考中文A

自問自己中文底真係差
所以考試成績同語文能力真係無乜關係

唔好咁extreme用自己例子但唔解說其中關係先

咁你同我情況差唔多（睇唔少歷史書），我以前文言文好差，但自從知道左個學習方法之後（先知背景後看原文如果唔明就看語翻）都已經開始進步緊（起碼唔會看得好掙扎）

三國志難過三國演義好多我覺得（文言白話皆是） ，不過三國演義我覺得係必讀（基礎）

想知巴打你幾歲？如果係為興趣咁堅持睇文言文都幾有毅力吓
講真我係為dse先格硬睇

歲數：總之係考完dse了，講左實際年齡會自爆 （其實都係過左中學之後先開始對文言文有興趣因為脫離左填鴨式教育而唔係齋為考試而讀）

我自己鍾意白話多啲，鍾意睇情感細膩嘅文章。有時見到內心無以名狀嘅諗法可以俾人用文字寫出嚟，嗰種共鳴感好好好正

我鍾意看文言多d因為內容豐富且無太多累贅的地方（一針見血），加上容易明白中心思想+帶比我地ge人生道理，不過我大部分歷史書都係看白話文因為想打好個基礎先（循遞漸進啊要）

我中學時期係厭惡文言文因為覺得好難+找唔到學習方法+唔識欣賞古人ge美+智慧，但脫離dse之後就開始識得開竅，所以我認為脫離填鴨教育係邁向成功ge其中一步

會考考試可能同而家dse 唔同

卷一考作文，記敘 抒情 議論 三揀一。我文筆唔好，寫記敘抒情一定死，寫議論文有point就得，唔使中文叻

卷二考閱讀理解同範文。閱讀理解正常睇完就識答，同本身文學修養無關。範文問答都係背書。

所以一路覺得自己剩係識考試，唔識中文

睇得書多中文未必好，但係睇文字速度一定會快d
我自己由細睇書睇到大，中英文reading都係5**，不過好多書都係濕鳩無聊小說，所以唔覺得對語文水平有幫助

古籍都有讀過d既
當然無d近白話 / 白話小說睇咁多
講真睇戰國策呢類對閱讀考試係有幫助，就算唔識文言文，都可能會聽過翻譯左既白話文版本，其餘d文言內容就可以靠估

當年AL好似閱讀A，聆聽A，但頂你垃圾文化卷E左拉低左個龜

可能係會考太淺
老實講dse冇咩中文底但考得好係可以嘅，paper3綜合卷就係例子，係考論證功夫，唔關文筆同文學修養事。
但而家paper1閱讀嘅題目難過會考唔少，某啲難度高嘅題目考問背後嘅意思，都真係要睇開書有語感先會get到。
paper2對立意要求好高，當你寫記敍文，有文筆要求不在話下，重要嘅係如果你睇得多書，你個腦入面寫唔同情節嘅ideas會好多好，立意都會因為隨住你閱讀量而增加嘅個人識見而變得更高層次。
如果係議論文同樣都有立意要求，想高分冇可能同睇書脫鉤，你一定要有返咁上下文筆同立意先拎到高分。

補充返作文就都係5*
不過好認同上面巴打話齋，考出黎個成績好=/=中文好

我自己做廣告，DSE中文得個3，但我想講我好中意睇書，亦熱愛睇書，幾乎乜狗屎垃圾都會揸上手，敢問大部分人睇書還睇書，有幾多係真係用個心去「閱讀」一本書 我敢講明依句野既就算係DSE入面冇好成績，個人都一定唔會差得去邊，個mindset ，講野既tone, logic都一定有精進，因為我自己都係咁.

議論文我認為係要有你熟悉ge例子在手而唔係死背ge例子（歷史，科學，名人等）+論證+結論+帶出人生道理（正能量啦盡量）+文筆（適當地使用名言+成語）

但你平時有睇書點都唔會低過lv3就算幾隨機化都好（而你都做到啊 ），最緊要係對你以後ge人生有幫助而唔係只論考試ge分

都要識應試技巧